[學術研究] 危急情況下的閃光燈應用與短暫視覺影響

請教一下熟悉光學人士，平日用閃光燈拍照，被拍者會有1-2秒的視覺出現光印的情況短暫影響視線，若在危急情況下，遇上被人圍堵或衝擊的情況，為避免有肢體碰撞，以外置閃燈向對方狂閃，能換來幾秒的撤離時間嗎?

另外，會有聲波的設備能發揮同樣的功能嗎?

想找方法處理情況

拜託幫推

推